[又死3隻]廈門地鐵站鑽挖地盤減壓艙起火釀3死

福建廈門在建的地鐵2號線海滄大道站施工地盤的隧道鑽挖現場，昨晚約6時30分在減壓艙減壓過程中起火，導致3人燒傷，隨即被送院，但最終搶救無效不治。

事發後，福建省委常委、市委書記裴金佳作出指示，要求做好事故善後處理工作，迅速查明原因，杜絕類似事故再次發生。市長莊稼漢要求全市範圍內全面開展事故隱患排查。